## CSS-селекторы [Домашнее задание]

## Ответьте на вопросы

#### 1. Что такое селектор и какую роль он выполняет?
> Ответ: часть правила CSS, который определяет на какую часть документа распространяется правило.
#### 2. Чем псевдо-классы отличаются от псевдо-элементов?
> Ответ: псевдо-классы добавляют какое-либо особое состояние определённому элементу, а псевдо-элементы могут определять состояние тех элементов, котторых нет в коде html, а также частей элементов (первая буква, строка)
#### 3. Дайте определение специфичности, наследованию и каскаду своими словами.
> Ответ: Специфичность определяет приоритет задания css правил. При прочих равных условиях значения СSS-свойств правила с большей специфичностью "перекроют" те же CSS-свойства (или связанные свойства) правила с меньшей специфичностью. Наследование - это такая ситуация, когда css-свойства одного элемента (родителя) автоматически передаются другому (потомку). То есть в css-правиле потомка совершенно не обязательно узказано некоторое свойство (н-р, font-size), его значение берётся по умолчанию от родителя. Каскад - это некоторые правила, согласно которым применяются CSS-правила к элементу. Каскад определяет какие в итоге стили будут применены к элементу. В каскаде есть правила, которые как в классическом понимании каскада имеют несколько уровней. Правила каскада самого высокого уровня перекрывают правила низшего уровня.
#### 4. Для чего кроме адаптации веб-сайтов под разные размеры экранов можно использовать медиа-запросы?
> Ответ: можно также использовать media для адаптации под разные типы устройств (принтеры, смартфоны, проекторы, цветные устройтсва и т.д.).
#### 5. Приведите пример сайта, использующего медиа-запросы, изучите при помощи инспектора какие медиа-запросы использованы и как они влияют на поведение сайта на различных устройствах.
> Ответ: https://www.nstu.ru/. Используются медиа запросы для разной ширины экрана, меняется размер шрифта, отступы у некоторых элементов. 


## Задание #1
Подсчитайте вес селекторов в формате X-Y-Z.

#### 1. `#main * {...}`
> Ответ: 1-0-0
#### 2. `article#article-245 {...}`
> Ответ: 1-0-1
#### 3. `nav ul > li.active {...}`
> Ответ: 0-1-3
#### 4. `#navigation a:hover::before {...}`
> Ответ: 1-1-2
#### 5. `a.button.primary.big[target="_blank"] {...}`
> Ответ: 0-4-1

## Задание #2
В файле task2.html вам нужно стилизовать горизонтальное меню сайта как в макете. Количество пунктов меню не фиксировано, разделитель должен быть между всеми пунктами меню. Дан готовый шаблон меню (его нельзя менять), нужно подключить файл стилей и с помощью CSS добиться желаемого результата.

Ожидаемый результат: (ваши стили должны работать даже если из меню уберется или добавится несколько пунктов):

![menu](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/menu.png)

* цвет ссылки при наведении `#3072C4`;
* в качестве разделителя нужно использовать символ "♦".

## Задание #3
Так выглядят радиокнопки ([radiobutton](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML/Element/Input/radio)) в различных браузерах.

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-1.png)

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-2.png)

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-3.png)

Как вы видете, с ними есть одна проблема: в разных браузерах они выглядят по-разному. Но нам (и дизайнерам Контура) хочется чтобы все пользователи видели одинаковые радиокнопки независимо от браузера.

Дан готовый шаблон меню (его нельзя менять), нужно подключить файл стилей и с помощью CSS добиться желаемого результата.

Ваша задача: стилизовать радиокнопки по Контур.гайдам:

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio.png)

Дан готовый шаблон формы (его нельзя менять), пишем только CSS:

* связь между радиокнопкой и лейблом осуществляется через атрибуты `id` и `for`;
* объединять радиокнопки в группы помогает атрибут `name`;
* обратите внимание на атрибуты [checked](http://htmlbook.ru/html/input/checked), [disabled](http://htmlbook.ru/html/input/disabled) и на псевдоселекторы [:checked](http://htmlbook.ru/css/checked) и [:disabled](http://htmlbook.ru/css/disabled);
* необходимо скрыть стандартную радиокнопку, так как ее стиль задан браузером и на ее внешний вид нельзя повлиять;
* нельзя использовать изображения (для стилизации потребуются псевдоэлементы `::before` и `::after`);
* для псевдоэлементов `::before` и `::after` обязательно нужно указывать CSS-свойство `content` (если нужно добавить блок без текстового содежимого, то в качестве значения нужно указать пустую строку **content: '';**), иначе псевдоэлемент не будет отображен;
* для стилизации радиокнопок будет достаточно CSS-свойств `background-color`, `border`, `border-radius`, `opacity`. Информацию о них можно найти в [справочнике CSS](http://htmlbook.ru/css).
